\department{Katedra softwarového inženýrství}
\title{Výuková aplikace pro systémy virtuální reality}
\authorGN{Marián}
\authorFN{Hlaváč}
\authorWithDegrees{Marián Hlaváč}
\supervisor{Ing. Jiří Chludil}
\acknowledgements{Poděkování bluh blih blah}

\abstractCS{Tato práce se zabývá zefektivněním procesu seznámení uživatelů s
virtuální realitou, v prostředí nově vzniklých heren virtuální reality.
Za cíl si klade předat informace, které sděluje obsluha zákazníkům,
rychlou a zároveň plnohodnotnou formou prostřednictvím aplikace spuštěné
přímo ve virtuální realitě. Jelikož se tématicky práce týká relativně
nového trendu -- virtuální reality, pracuje s moderní, atraktivní a pro
někoho nepříliš běžnou hardwarovou i softwarovou výbavou. Výsledkem
práce je analýza, návrh aplikace a její realizace, společně s testováním
v reálném prostředí herny virtuální reality.}

\abstractEN{The thesis deals with process of familiarizing users to the virtual
reality more effective. The objective is to exchange the important
information, that are told by the arcade crew to their customers, the
quicker but complete way, though an virtual reality application. Thanks
to the virtual reality topic, this work approaches an attractive, modern
and unusual hardware devices and software libraries and resources. The
result of this thesis is analysis, application design and realization of
designed application, together with testing in a real environment of
virtual reality arcade.
}

\placeForDeclarationOfAuthenticity{V~Praze}
\declarationOfAuthenticityOption{4} %volba Prohlášení (číslo 1-6)
\keywordsCS{výuková aplikace, virtuální realita, implementace, výuka, herní průmysl, htc vive}
\keywordsEN{education application, virtual reality, implementation, education, game industry, htc vive}
% \website{http://site.example/thesis}